Benz EQA 出咗價單

價錢好吸引
有無巴打一齊討論下

本身諗住換SUV

EQA vs Model Y

一換一減埋電動車首次登記稅嘅優惠 車價要幾多

自己睇好難?

EQA 250
符合「一換一」計劃資格的售價: HK$***,***

留返俾你自己睇

35

可惜a class

有無eqc

已經計埋首次登記稅？

出咗好耐啦大佬

其實你知唔知一換一係做乜

eqc有啦

Eqc 有錢就有

EQA 250
符合「一換一」計劃資格的售價: HK$355,000#
零售價 (包括首次登記稅) : HK$518,750*
原價: (包括首次登記稅): HK$616,250

價錢差唔多 性能差咁遠
同tesla比

Model 3好啲喎

笑撚左

成百
如果eqc有禁平就旬發緊夢

等真車到香港睇睇。網上話呢架野用GLA底盤改裝，所以無frunk，同埋尾箱又唔大，講儲物講實用應該差model Y好多。而且性能好廢，慢到成架四十萬油車咁，贏就贏在德國做，手工一定好過tesla，同埋後座舒適度應該高啲

講真我就希望部EQA可以逼到tesla hk快啲出model Y

講多句, 其實GLA都係38萬幾，反正呢架行電都唔快、又要叉電，係咪考慮番GLA仲好

如果車位有得差電，差電慢都唔係問題，三十中有得揸 Benz 喎

而且性能冇 3 咁快仲好，保險平啲

Model Y RHD 個產量低到ON9

所以我都未放低二千睇車
Spec 就肯定model Y 嬴哂，不過造工Benz 贏幾條街
Model Y 未有聲氣

我以為一部都未有，開始左生產右軚？

但造工 舒適度 Tesla 都係無得比

其實唔係加稅，我連GLA 都唔會諗
買discovery sport or GLB or X3 好過

無engine 既車 = 垃圾

同埋我諗緊呢架同GLA比有咩優點？除左平三萬。

上海造緊架喇 大家準備迎接支製Model Y

香港你渣到幾快 快少少都收信 做日用車夠曬

38萬入門價你想點

好想快啲有，我踢左model 3訂睇定啲，一係買model Y一係買其他同價油車suv

38萬GLA 同35萬EQA 都齋到白痴

你要再剔點心紙，而Option係要俾稅嘅

汽油車冇免稅，而EQA未用盡28萬嘅一換一免稅上限

所以你揀Option/package 就會再增加GLA同EQA嘅價差

唔係要佢極速，要佢0-80 果段起圍遮，高速公路出抽出快線即刻要多20-30 km/h，或者燈位起步，小路出大路，高扭力加速快都好有用，唔係揸快到超晒速先用得著

原來係咁長知識。

Benz 張點心紙真係睇到燥，我本身想出GLC，睇完點心紙發覺嚴重out budget 佢個$xxx起真係預你咩基本option 都係無

benz個名值10萬啦

wtf
on9咪買車啦

係嫁，有啲 A仔得司機位有電櫈

唔係喎今次好有誠意

即係肯買電車等如GLA送option

公司有中叉車位可以泊到lunch time 駛番走，都諗得過。不過無得用super charge 救命就始終差少少

講開電SUV, Volvo 架XC40 recharge都好正

等平價電SUV等咗好耐 啲大廠肯出右軚未

無馬既車 = 垃圾

望住 Tesla 黎打

終於唔駛忍受垃圾Tesla

快啲開訂model Y啦，再唔開訂就去對家嫁啦

呢個價泡菜果堆電車即刻唔駛賣

睇住matt哥先

未生產就緊係低

根本Tesla就唔重視右軚市場

太少國家下下美國玩到款尾先俾右軚市場玩

後座舒適度應該高啲? 你睇埋REVIEW片先, 短腳L可能OK
地台同座墊位置好短

對比起Tesla個Specification,科技嘢同充電network, Mercedes啲電車完全無競爭力。

35萬好似都夠MODEL 3+PILOT, 差唔多
換來性能同科技
BENZ就穩打穩扎, 目標客群可能都差10-20歲

Tesla呢啲嘢係基本

幾型仔

岩岩睇完... 收番... 同model 3一尻樣

支製3/Y當係寶，仲想同德製benz比

好似麻麻

之前有Tesla sale 吹風model Y SR 都係36萬左右

係有啲誠意
Elite+
Burmester®環迴音響系統
泊車輔助系統連360度鏡頭
環迴照明連投射式平治徽章
20寸多輻輕合金輪圈
MBUX Innovation套裝，連MBUX Interior Assist及Head-up display
MBUX AR導航

MBUX AR 唔知係咪正野，option 要加多兩皮幾

你真係戇鳩唔係扮

唔係話當係寶但買得SUV都係想要空間，上面師兄貼果條片話EQA尾箱細過同系GLA，有少少倒米。不過一定大把人為左Benz 個名買，呢部應該賣得

講真韓國同Leaf電車都要免稅25萬樓下先有競爭力

29萬Model 3已經封晒佢地頂。

VW好似話佢地果架新車可以做到軟件升級但係要返廠做無得OTA，即係又要係平日砍你一刀，咁點解我唔玩返Tesla?

傳統車廠仲係諗住係後續保養度陰陰濕濕咁搶錢，而Tesla係全程架車無問題完全唔駛返廠，所以就算將來Tesla細節做得差少少我都絕對唔會俾機會傳統車廠，根本以依家技術返廠檢查=多餘。

平貴差幾萬唔大問題，快啲開訂就真。好想J model Y個一幅過天幕頂

Tesla 有 全自動駕駛，點比

你覺得香港用得著？

有傳第二季
個天幕真係一流

睇car wow, 好唔吸引

係喎，後座完全唔吸引，有啲失望

平時架車長期坐兩個人本身想換model Y，而家想衝Benz

加6千幾蚊就有premium package

加爆都係$42000

如果唔計性能Benz真係唔會輸比TeslaBenz既造工同內籠領先九條街

好吸引
屋企樓下商場有tesla叉電站（不是supercharger)。原本想買model y

而家eqa價錢好吸引

其實唔好成日用性能比
interior都要比一比
始終坐得舒服時間多過要性能加速

見到個0-100仲慢過benz自己d _200車款已經唔想買

有傳Q2 會出品

個個係AWD
跟本大陸都無rwd 我都想買SR 既modely

tesla 加option 係37 萬以下 有冇得免稅

係

就咁睇仲衰過model 3

但美版都係31萬你係指LR呀？
我地個價同大陸好貼

0-100 9秒

真係出先算，如果Q2 先有得訂，分分鐘年尾等到年尾先派貨

我本身自己都估係 q4派貨
唔介意佢出SR 版
我拎5皮去supercharge 都夠做

LR 31 萬得唔得呀

應該SR model y 只值31萬
LR Model y 應該同大陸換左價一樣

LR model Y 36 萬就真係好抵玩

都係希望嫁咋 我估375k
因為y會貴 3 少少

唔知有幾多人收過新Tesla, 我會比4個字形容晒：

裝工粗劣

真係得啖笑

其實睇片都覺得Tesla interior 似玩具車

30幾想充我百幾

又諗起 XRX 講嘅出風口

成塊....

AR導航正嘢嚟
實景比個方向 你

EQA齋版連CarPlay 都包左
有誠意

潮流興

兩萬好似加得過

電動車我都仲係覺得續航同性能行先
過多幾年呢架個二手價分分鐘跌得快過Model3

今舖真係電動輪椅嘅性能

唔夠tesla 快無問題，真係唔係好多人用得盡4秒，但唔好慢過自己啲入門油車，你話5，6秒都易入口啲丫9秒好倒米

要揸車就揀mercedes
要玩具就tesla

如果唔計造工Tesla真係唔會輸比BenzTesla既性能同電池領先九條街

呢個價買個牌子係吸引嘅

不過電動車一般有5-8年保用，佢得2年保用，到時壞咗整車又一定要返原廠

0-100s 9秒！印象中好似電車中最慢

不過點都會有班 Benz L 支持嘅

性能屎 9 過油車，但又有齊晒電車叉電嘅麻煩，一句講晒，把X。

Review 好似麻麻哋喎，操控同埋個brake 好似好差咁

A就已經唔使諗
快手出EQE EQB仲好啦

太公廁呢，仲要大陸廠

係咪用唔到tesla個叉電位

香港果啲差電位比tesla 插哂旗

想知 叉到冇得再叉嘅電池點處理？

其實如果買BenzEQA 可唔可以去Tesla supercharge

of coz no la

唔得呢個係其中一個好大既考慮

唔識電車，就咁睇model 3 同eqa價位差唔多

但好似差電係最大問題

其實係咪tesla車 去 tesla位差電
所有唔係tesla嘅電車都去唔係tesla嘅位差電就得，non tesla電車有無再細分差電制式？

同埋tesla同埋eqa如果淨係計差電，每度電點計錢法？

續航幾多先
科技感同TESLA差好遠喎

其實點解咁多charger for tesla only
係咪tesla 買起個位定係自費安裝

香港差電配套真係垃圾

配套多就自然多左人考慮Tesla

tesla位9成9都係早幾年出車可以免費叉既S同X
model 3就同其他牌子一樣去中電位排隊免費叉

model 3 唔可以去tesla位差？定係因為model 3 去tesla位差就收錢，去中電位差就免費

咁model 3 去商場啲tesla destination charging唔係都係免費咩，點解要去中電位？

有興趣

真係公廁到呢....
特別白色Model 3 + 蒸魚碟車軨 ...

因為好少位囉, 中電位多好多

你食嗰個金拱門包咪又係同隔離嗰阿伯食嗰個一樣，特別係塊包 + 塊肉 + 醬

中電免費知唔知去到幾時？

有benz個名
已經足夠

每年11月尾公報會唔會延長

你住香港島，可以去港燈快叉
41kw 直流快叉大約1-2hr

其實Tesla市佔率跌緊, EV車終於可以百花齊放

Morgan Stanley的分析顯示，特斯拉2月在美國電動車市場的占有率減至69%，不如一年前的81%。
其他專家相信，如今面臨強烈競爭的特斯拉也正流失部分歐洲市占率。AutoTrader資深分析師Michelle Krebs說：「我們預期此事已有一陣子。以前特斯拉是唯一選擇。現在不是了。

外國一向平車賣多過佢
fiat/leaf之前都好賣過佢

如果住倫敦市中心，佢ok ge
唔洗比稅

但如果係其他地方，出油渣算啦
後面完全Dog seat

eleaf ？香港嗰價真係唔夠競爭力

eleaf 299315
model 3 299980
eqa 355000

買科技揀model 3
買廠章揀eqa

leaf當時平過m3/ms/mx

其實重有好多廠有EV
不過唔over 2xxkm
平就有人買

因為得白色唔駛加錢, 其他色都要

呢架係咪好似GLA咁後座冇冷氣出風位

可能留返啲錢叉電學某啲人話濟買得Tesla都係識計數睇數字

Model 3 30有找 好多人用嚟粗咪
幾年後出平價Tesla應該情況更嚴重

我都最怕呢樣 港行gla後座唔知點解無冷氣位 其他區又有

Leaf 最大問題唔係價錢，係舊電真係癈

保用都係問題，model 3 保8 年或者16萬km
eqa可能保正常嗰2定3年？

leaf就唔知

唔係掛，睇片外國版EQA 後座有出風位

但所謂保8年係咪乜都保，口講保但呢樣唔包果樣唔包都無用

等真車再算

講舊電，保效能7成

移民啦，仲買車

車身尺寸係咪同GLA差唔多，如果係咁真係搞唔掂，會細過model Y喎

唔好睇小Benz 既造工，A系列都可以好流好齋

呢口價一定即刻狗沖

D人成日聽快就話香港可以有幾快，完全忽視左高馬力高扭力帶嚟既快感
入迴旋處，小路出大路，爬頭轉線，行錯要極速cut兩條線，架車唔夠馬力扭力好難做到
仲要依家d turbo車 peak torque 嚟得咁早，千零轉就俾晒你，點解香港用唔著? 相反極速就真係用唔著，或者叫好少地方用得著

option仲要俾稅，車價去到第3級，稅125%
你是但揀幾樣，連埋稅已經10萬，仲要好忍手先得
burmester 810 例牌一定要加
真係要齊料，你預俾多30萬，但俾多30萬不如直上多一級

外國車同香港車 option可以差好遠
佢地太齋真係會賣唔出，而且dealer根本唔會入齋車，option其實好足，起碼safety/ ACC/ Blind Spot一定俾足

台灣平治標準配置有齊全套主動式安全
香港就...

美國連TPMS都係法例規定
香港？BMW多謝你6000蚊連稅

出大圍迴旋處

型號Y 隨時成個蓋都飛走

BMW 唔好講安全系統啦，carplay都冇啦

Gla
淨係AMG ，天窗 ，氣氛燈，CarPlay 都要加五萬

即係44個

呢架平好多啦，擺明想打電車市場

連大陸電車都唔使返廠

反而Mach E 好似幾正

我都J咗佢好耐
FORD話Q3先會喺香港賣新車
話唔定真係會入呢架

聽住先
開頭話1月開始賣
跟住變Q1內
而家再改做Q3
唔知會唔會再delay

不過香港地電車叉電本身已經煩, tesla 以外既電車應該更加煩

非常感受到，見到一排wall connector都無得用

如果半夜去差電會唔會相對少車？

咁半夜通常都無乜車嘅 大家都要瞓覺

性能 vs 造工

望就望環保署會幫手起多d

個日做 service 順手睇下架 EQC

我真係好難接受新車D四個窗口膠邊有兩個係突晒出嚟，唔夠貼。之後開門見到有兩塊膠皮係好明顯無cut靚個形狀就痴上去⋯⋯

係個造工態度，根本求撚其到不能接受

Too expensive, can bu taycan

無得比啦，EQA起碼用最新一代既籠

新款gla試過 ok wor

揸車揸到咁又何苦呢

港共對於電動車嘅態度只係兩害取其輕

感覺係想瀨阿爺電動車

EQC 已經係新內籠，其實幾好J

可唔可以講多少少未試過車

90 幾萬 買taycan 唔好 買隻龜返屋企

同意，taycan 吸睛指數一定高

一部C等如三部A, 梗係好J啦

邊有得咁比, 兩款車種完全唔同

你睇返個dimension
EQA 好細部
GLA 你坐過未？
我坐朋友果部後坐頂晒腳
同model 3 都可以比下
Model Y 個dimension 係大好多
儲物大勁多
個用途完全唔同

要實用性能科技
Benz 電車同Tesla 冇得比
買Benz 只有一個理由
因為佢係Benz

gla舊款定新款先, 舊款後座細係出左名

所以我成日都講, 傳統車廠出EV入門車, 就係Tesla衰落之時
唔駛再忍受垃圾造工, 垃圾隔音避震, 同埋張垃圾櫈

今年1月，在歐洲市場賣最多電動車的是福斯集團，銷量為10,193輛，市占率逾22%，其次為Stellantis集團，銷量為9,005輛，第三是現代與起亞汽車、7,087輛，第四為雷諾-日產-三菱聯盟、6,018輛，接著是戴姆勒、BMW、富豪（Volvo），這些車廠的掛牌量都比特斯拉多。

大摩指，2月份美國整體汽車銷量下跌5.4%，惟電動車銷量則升34%，反映美國消費者對電動車需求增加，但隨傳統車廠陸續進軍電動車市場，推出新電動車，Tesla市佔率開始受到威脅，期內Tesla銷量升5.4%，非Tesla的電動車則大增105%。

淨係張櫈都已經係一個天一個地啦, 仲好意思問人坐過未

Teslun造工差劣唔係今日嘅事，係連你地Teslun車主都知道&眾所周知嘅事實，而伊朗Musk嘅態度係佢做到咁L差但繼續嗰個都排隊畀錢佢洗，所以唔care唔會去改善。

咁既然大家都知道Teslun做工差到仆街嘅情況下你地都去買，買完上來呻手工差，咁我地係咪應該怪你自己明知佢差都踩隻腳落去？

一路屌一路買係香港人核心價值

去showroom睇過 sales話 eqa同新gla差唔多 可以拎黎做reference 新gla外觀上比舊款高身左 內籠比想像中闊 我184高但坐落去都唔覺得頂腳 舊款gla未坐過 比較唔到 但我睇youtube eqa個底要擺電 個地下好似會比gla高 要棟高隻腳黎坐

我睇YouTube 外國EQA 鬼佬六呎幾都唔頂腳喎

直入美版model 3

其實苦肉計嚟㗎，你睇下一出model 3，話咁快就已經出refresh，等你哋唔使呻笨

話唔定model y 都係出埋refresh先到香港有

美版未facelift 之前比人屌到仆街啵
尾箱又入水 啲位又唔齊 defect 一蘿蘿

美國人最重要就係杯架
佢mS第一代，可以係冇

杯架都無 cls

我只係陪朋友去收車，況且我係唔知Tesla 係差到咁嘅程度
未到電油車末路我都唔會轉電車，更加唔會揀Tesla

利申：最撚憎Teslun

怪錯左你 sor
我都係電油到最後一刻
油價升到HK$60/L都不會屈服於電車

尋日睇到條片係佢開咗頭冚
除咗引擎拎走咗之外就咩都係返度無重新設計過
應該真係就咁拎部汽油版GLA嚟改
不過咁嘅價錢俾咁嘅質素算唔錯喇

睇到呢d真係得啖笑

外國唔知，香港已經連續兩個月tesla 第一，d model 3 仲未晒貨

小意思

收車要去到青衣，我兜我老友去順便見識Tesla 有幾巴閉，結果⋯⋯ 揸咗個圈，快，快囉，係快囉，就係好多人所講嘅性能，但我再強調：真係無質感嘅，「用家」「玩家」角度睇都滿足唔到我：

用，叉電麻撚煩，車箱內裝好聽係簡約，事實係簡陋
玩，又無操控感，無軚感無引擎波箱感覺

加上我以上所講嘅造工問題，呢一刻無任何理由轉電車

買得 model 3都只係想唔捱貴油價同牌費
唔應該諗有咩駕駛享受，務求做腳車就算
但同時間叉電其實就係另類hidden cost

你見佢model s 同 model X賣咁貴就係想分兩個segment

Model 3 一定係腳車
想玩車一定玩傳統/taycan
第時運輸署approve 左fsd 就tesla 應該又爆升

Taycan睇review 話手工同 modification 好差
啲人話好似俾錢幫佢試車咁

咁買返panamera

大家傾傾下就越講越貴

本來我都係咁諗，不過啱啱要換車又加稅
就走去考慮電車

我係諗起換番油車又要攪五油三水鬼死咁煩，電車保養簡單好多

其實係，講保養真係電車方便，但有時講車經就係傾下你整咗乜嘢，我又改咗乜嘢咁，樂趣嚟嘅

呢家係model 3既價錢, benz既享受呀,
入門EV唔再係tesla獨大

Benz 內籠真係無得輸呢個都係駕駛享受既一種

35萬
點都係 tesla 屌打eqa

benz 唯一嬴既可能就係豪華內龍
benz logo

論速度，馬力，續航，充電配套
智能

點都係tesla 嬴

benz logo 冇乜力
反而個籠真係靚
不過9秒車真係好唔掂
普通40萬油車都係5-6秒
出個正常性能版本先會考慮

40萬油車, sedan suv mostly 0-100 5-6秒？？

想換ev 有架舊車一換一 泊車地方會裝充電位 仲未諗好買EQA 定model Y

其實都唔洗諗 model y la
你用eqa 連過線都比jazz 恰9 你
為左個內籠 唔多值
又無娛樂個錶版
第時運吉署開通返停車時netflix 功能 你就爽yy

成8.9 秒 真係cls
差成4秒幾同 model 3 LR
馬力又係差一半

benz 總感覺高級過tesla 既

唔知EQA 夠唔夠智能
好似
1.tesla apps 可以控制好多野
2. auto pilot 去到咩程度
3. 中控有乜玩

但其實又唔係咁想做teslan 同埋屋企人都會用 本身都係揸開1400 cc 其實快慢唔太緊要 只係eqa 儲物空間真係細
btw 我都比左2000留eqa , 到時唔岩再諗

Tesla 只會愈來愈多人用到似的士 到時就咩人都有
連xrx 都屌7 model s d人
但真係太慢
睇下香港班車評點講 無家用差電都幾難買得落手

Model y better

用得fsd，Model 3保險應該可以上2萬，除非tesla 補貼

香港仲有一大堆假日車手，同埋teslun最鍾意嘅變速抽頭

為左個內籠就揸Benz 油車，想揸EV就model Y

架EQA有電車缺點無電車優點。唯一抵在送左好多option

頭兩年咪少，用3年幾，2噸車粗用支避震要換，bearing換埋嘅連工包料未計，而家又無3年回收
條數自己諗值唔值博

起碼而家屯公仲有成堆2000年日本車喺度行緊

teslun 會話你0-100加速8~9秒，垃圾

講起XRX 我都幾surprise 佢最近條片對架model 3咁正面，基本上佢話做腳車無得輸，又話視野好又話闊（明明我試車果陣覺得勁窄）。至於樂趣呢家野佢咁多跑車，唔會靠部3仔

我就係揸緊2000年日本車等換新車。無計日本車保養真係無得輸，唔識壞

咁的確做腳無得輸

用中控開glove box 未慣，閂埋大力少少都成個dashboard 震😂
仲差過以前我部01年18萬公里corolla腳車

第時有埋level 4/5 fsd 真係收工攰就可以叫佢送到屋企

最主要係屋企人同老婆坐得舒服就最重要 佢其他車除左揸果個真係冇咩樂趣

EV = G-shock
ICE車 = 機械錶

而家班平價EV用家就好似屌機械錶成日要上鏈班人

30 萬 腳車 算啦
淨係d女見你 tesla vs corolla 都差好遠

要溝女梗係買架EQA,起碼都BENZ, MODEL3 成架的士咁

唔太同
玩味感覺似
但ev 既instant torque 油車比唔到
油車既engine noise, craftsmanship 就ev 比唔到

如果比我 我會1st car ev daily drive
2nd car 買架波子smd玩下

溝女渣返gla la 唔好晒時間買eqa which is trash in ev world

你啱

其實0-100 KM 8.9 秒真係咁差
此絕係三十幾萬嘅SUV

計時，鬧鐘，螢光，準時都係電子錶基本會有，機械要呢d 功能都係天價

我真係好唔明一架有craftmanship 嘅EV 幾時先會出現

Turbo 油車 + 48v
Instant torque
Engine sound
Ease of refuelling

其實天價嘅機械錶都係唔準，成日要校 普通石英表已經準過佢，唔好講會自動同server對原子鐘嘅Smartphone

One man one engine ?
算啦 呢d廠如果咁做就執左
跟本ramp唔到個demand

Tesla 叉電咁麻煩，內籠又差，如果唔係加速咁勁點會咁多人玩，呢架EQA冇扭力，加速慢，價格仲要唔係特別平，仲要有齊晒電車叉電嘅麻煩，咁佢賣點係乜？Benz章？咁點解唔買返架普通A仔（唔係話A仔好）？除咗一換一減稅優惠仲有咩賣點？

其實想要返個正常少少quality嘅interior
one man one engine 留返拉利，Koenigsegg搞啦
唔會係mass production

其實都兜唔到架喇，雙 B 一年造咁多架車，點會有啲咁基本嘅QC問題

呢個都係我人生目標 tesla 腳車，波子second car

等id3, id4, xc40, c40, iX，應該滿足到你。
0-100 我都唔求4秒，我個人5-6秒已經收貨、係EQA 8.9秒真係食唔落

190匹，我家庭車夠曬用架喇，
最緊要一家大細坐得舒適

呢度討論都係分開玩車同家庭車
不過其實唔係for 家庭都一定唔會諗suv

香港地養兩部車洗費好貴

我估eqa 長期2條友都ok 既
如果成日要接家人就算啦

多唔多人咁好心機買架車返嚟擺年半再用黎一換一

大家咁話

Id4 base model 都8.5 秒點解傳統車廠都係咁7

有得直接買quota，不過架車一字牌簿

我睇法係佢地電池效能技術仲係差tesla 一截，所以輸出唔可以推咁大，keep番個見得人既續航力

唔係都係買LG d 電咋咩

呢個youtuber 係幾搞笑

其實唔關輸出事嘅
理論上200匹左右嘅車 都應該6至7秒搞掂
最大問題係EQA仲重過E class
所以先咁慢

都係 加左d電重左好多

好想升高架EQA睇下
一架咁細嘅車點樣做到兩噸重

原裝車架再+ 電一定重到仆街

照計少好多機械件架喎

我以為技術間間唔同，LG/P記負責代工生產。不過戴番個頭盔先我無咩研究

應該好快出人肉霸充電位 post

垃圾政府無心攪，如果個個屋企車位有得叉，其實電車個模式仲方便過油車

其實只要所有商場都全配電位，已經差好撚7 遠
之後再所有屋苑都配電位
之後再平價用者自付都得

Tesla而家就係電車界舊時候既apple，走得前，品牌名聲響，差電、軟件update,電車維修等配套吊起傳統車廠黎打，價錢同級或者貴少少但spec超哂其他車廠

仲開始賣model3,Y中低價車款搶佔市場佔有率，事實上都好成功

除左美國/大陸造工輸其他國家外，真係諗唔到轉電車點解要買其他廠

不過cybertruck我就真係睇唔透

你咁講既話，應該唔會有android 出現

tesla 得幾架車，而且唔理product 定位重疊，淨係谷新model，唔理定位
而家入場揀架model S 真係好少吸引力，去晒model 3度，睇下香港出車個分布就知出成千架3, 都無10架S

因為窮人點都多過有錢人

Model S 用嚟做響個朵，同埋咁啱啲政府全部玩免稅食正條水。

5系，E class 同3/c邊有咁大分別
窮L 去晒買Model 3 呢d 係taboo 黎

只能說新車廠唔玩options 真係抵玩好多
Package 價錢

Options 都係用嚟隱藏架車嘅真正售價，香港稅貴車價爭五萬就變咗爭十萬以上

除非佢做返好一部車最基本要有既野, 淨係靠科技同平價既話, 好快會比傳統車廠新EV車爬頭, 市場用家鎖量就係答案, 事實就係tesla市占率急跌緊

咁其實整返個售後加service 仲好啦
好似tesla 咁 比錢就有fsd 唔比錢就無
你jailbreak 左出事 我唔負責

老老柒柒 id4 同c40 都幾吸引
但charging network真係無得比

An機最初出個陣賣點係咩，限制少，選擇多，價錢平

電車方面傳統車廠同Tesla比有咩優勢先？

最基本既build & ride quality囉, 仲衰過韓仔車

Build 同意，ride quality 其實係衰避震硬，後座同寶馬3系一樣咁唔舒服 前座無咩問題wor..

買車既人又唔一定睇科技野嘅

ride quality黎講, 我覺得除左避震, 仲有隔音, 張櫈, 車箱飾件同配件

以仁孚連Mercedes me connect都要七年先引入到香港，你要佢哋玩online自助買function睇怕都要下世

佢哋呢個dealer model喺幾十年前就work，而家啲feature要咁快，dealer中間咁大權從中作梗，就好似美國啲電話台以前控制晒啲手機有咩feature咁，你似係買緊一部Verizon 嘅電話多過嗰個品牌自己嘅產品；之後一部Apple iPhone出嚟打破晒佢成個用dealer拆售嘅模式，Apple自己由頭到尾控制晒，仲開埋Apple Store，銷售網絡同售後服務一條龍做晒，成個客戶嘅experience唔同晒。我相信汽車業都會有一個咁嘅變革，Mercedes 呢啲傳統模式遲早都要打破。

呢個真係幾抵，
如果gla 加哂我諗要去到4字尾
不過而家個個都話出電車，
但係差電位又冇話加，
其實大家係想點架

benz a class ，
gla 同cla 都係得220先做到7秒樓下咋

香港人非行貨不買
美國都有啲地方唔比tesla俾直銷

最終咪就係想你嫌麻煩而放棄買車囉

行貨都可以總舵自己做，係睇佢哋想唔想啫。

做直銷其實都多功夫 尤其呢家做dealership 做得咁方便

vw之前係自己做而家咪又係比代理

你啱，同埋以香港賣車嘅銷量，自己做都係side 9 gas...that’s why we can’t have nice things

佢應該講緊舊款啦，
新gla後座180唔頂腳嘅

本身渣開model3
老豆話可能用埋另一架舊車做一換一買eqa
有無人知eqa可唔可以用到tesla個充電頭？

EQA

等睇個個屌cybertruck又乜又柒

轉個頭係街個個都揸
訂車都要等一年幾

唔可以

打左去問

反而佢話依家2000蚊 訂 12月都未必拎到車

你係m3，自己 有叉電可以
個頭一樣，不過唔知差唔差到

出街就唔可以去專用位

其實認真睇下benz 啲設計，
就知道佢嘅A class 跟本唔預你座4個人，
目標都係1,2個人揸嘅客戶，
如果長期用後座，
買A class 真係玩9自己

笑左部車用二手古代科技就J 產地
仲話城市用唔著咁你洗撚買新車咩，都用唔著
造工都可以由無實際都記錄吹到有，油車唔同電車，睇下你買完recall幾多次，壞幾多次電腦

Btw, 56K 夠用，3310 造工好，可以用一世

咁好賣

Eqa 係要直頭squating position 仲癲過model 3

其實搵dealer 都慳好多錢 仲可以逼佢地去死貨

傳統車廠出ev都係出suv sav多想睇多架sedan款都好似得bmw嘅i4

ix 點睇

咪係囉，入門SUV，
Q3 35 tfsi - 9.2s
GLA 200 - 8.7s
X1 18i - 9.6s
咪又係賣到開巷，一見到電個字就發曬矛咁屌

主要係benz 無supercharger 屋企無電位就要硬食 中電which is very limited 所以大家都唔睇好

仲要benz product cycle 玩5-7 年
Tesla 就每個Q都可能update 緊
暫時真係傳統車廠唔多夠屌
但我估第時tesla 都會再enrich 下個console 去增加
下豪華感

任個第一代電子野都不了

香港ccs2 直流快叉
中電/港燈都係40-50kw
要叉1hr以上

同油車一樣咁慢做咩要揸電，貪叉電好過癮？
Q3 45 tfsi 6.5s, 要忍受叉電既唔方便，性能上俾高一格好合理遮。 tesla 俾高左好多格性能先賣得咁好

最後原來panal gap interior 值成咁貴
呢家部eqa 同 model 3 LR 同價
淨係range 都多佢幾公里

百幾*
0-100 8.9 vs 4.4

有電位咪方便囉，唔駛忍受架喎，
你咪等個濕尻正苦做到全民有電位先換電車囉

本身車廠之間就係靠呢啲做分野架啦，
唔係點解要分邊啲係luxury car brand呀

Luxury 都要比返luxury 既功能架 不如話閹割得太多 c仔以下只係掛牌

其實正常廠每個model year 都會有update, 小嘅可能個infotainment 有少少唔同, 大嘅可以波箱引擎唔同, 你如果認真睇好似w213 每年都會有少少嘢唔同, Benz 每年6月定7月造嘅就會跳下一個model year, 不過呢d 嘢sales 都唔會同你講，始終香港多數賣現貨
至於product cycle, 一般廠都係新一代4年左右facelift, facelift 3年左右下一代, Tesla model S 其實都係果一代, 而家第二次facelift 啫

你都岩但佢地d 小改款都真係幾小
Tesla 加電尾唔收錢都好爽啦

我訂咗BMW，上網睇人既information，我realize到6-7月production既車會有野改咗，我之前仲唸住問sales 6-7月係咩日子。

A仔個interior都已經好正啦
講真香港買Tesla都係買加速同多supercharger，如果自已有得充電既，就唸下值唔值得為加速放棄其他嘢。你當腳車又想加速快，head unit多野玩，其他嘢求求其其嘅，咁model 3完美啦。
呢個世界咩人都有，panel gap interior值唔值錢係個人睇法，正如有人$6000-8000買條原廠front lip/diffuser，又有人買replica $1000一件，買原廠為既就係完美fitment，講真錫車/完美主義既人真係會接受唔到條gap。

CLA200同Civic1.5都係8.2s,
又唔見有人問點解Benz賣貴咁多,
因為唔駛問都知道個答案啦

睇間廠比幾多錢搞，Benz w212 同w213 facelift 個樣都改得幾多，不過唔好睇啫
電尾呢d 熱門嘢，一清貨就會送，keyless 360鏡頭 天幕頂呢d 都會

6/7月會係新一個model year, 你果部如果係今年6/7月造好大機會係model year 2022, 至於幾時係同新一個model year 有咩改你可以問吓sales, 雖然佢未必知
又或者你睇吓外國bimmer d forum, 都會有人講嘅

我都有架m3 自己有電位
屋企黎緊幾年都換埋另一架舊車做電車
但真係冇咩邊架揀得落手
唔通真係兩架m3又有少少搞笑

我屋企都用緊floppy disk
夠哂raw 好正

Model Ys plaid+ / LR

政府而家出20億起叉電位
早入飛就免費
遲買就食自己

但係改用中國電
10度打下會食屎

垃圾業主立案法團早年幫襯左EV charge 定唔知EV plus 重鋪電線，依家裝電位要join佢1000蚊一個月既貴plan，無得自己裝tesla wall connector 跟電標收錢

M3

所以俾多5萬買LR，得SR用大陸電

一樣
同埋老豆年紀話m3太低上落唔舒服
話鍾意suv
之前上網睇過kona 但個樣真係麻麻
最主要都想知如果買其他牌子電車係咪又要裝多個叉電器，之前睇片kona個頭好似同m3一樣
model y 快d出啦屌

講真 m3 依口價
邊個會買韓仔啲電車呀
kona個啲唔會幫你裝叉電器喎

唯有等model y / model 2

姐係wall connector得tesla用到？
以為其他廠都好似tesla包叉電器安裝

唔會幫你裝
但唔肯定本身有tesla wall connector
其他牌子可唔可以充到

m3行ccs2
啱插
但係唔知叉唔叉到

香港想多d10 度都無啦
都係得SR 係寧德時代
加上係iron phosphate lithium 本質問題啦應該

咁撚pk?

管理處講得好大條道理、話當年拉線係果間公司俾錢拉，所以只可以用佢既charger。你要裝wall connector 麻煩你俾錢再拉過。

問佢會唔會申請政府個資助、佢就話佢地都當已經拉左線

直接同佢講，唔入紙就報icac同佢查下家宅

cybertruck 差唔多成6米車
Full size pickup not Ranger 之流 (比新款hiace 長10%)

市區搵位難到pk

呢個呎吋先唔會個個渣

有，不過無錢

其實睇番model Y都大過glc q5 果type suv 對香港黎講唔知會唔會有啲太大

D option好恐怖，是但揀幾樣再計埋稅都球半

香港市場細再加上RHD本身產量就唔多，係用家求佢多過佢求用家
用家bargaining power 係唔夠大
你見依家廠一款車引入既model/ tier 都愈來愈少

起碼賣80個... 都唔同級數

睇個firmware 會唔會戇鳩認唔到架車唔係Tesla
tesla 自己車update firmware 都試過認唔到

可以但要config 返Legacy mode

拉電線 掛錶嗰part 可申請政府funding錢cover
你只係要比錢買 charger 駁線 交電費
7kW 差機 幾千蚊有交易 有啲仲有app 比你睇用電量
較時間預約差電

有冇人會等bmw部i4?

唔同價位，無能力等，等緊model Y

睇到上網有人話個呢部入門配置個價位同model3 lr差唔多

邊有可能咁平
一定60-80 for base model ?

睇鬼佬網係45000 美金 真係幾抵咁wo

如果真 其實唔算貴，但唔知佢啲option點計

Bmw 感覺上唔係玩太多option
但係我估要打tesla 搶市佔 一定包好多option
如果買i4 要諗諗個頭bumper 點改撚左個kidneys 佢

巴打會唔會真係落住訂先？我估可能年中會係香港出／開訂，年尾會有夾住model y／3黎打？

我睇定啲先

如果model Y無好大造工問題，佢既size同空間好fit我呢啲家庭客

同路, ching有咩心水

得40-45萬左右budget，主力等model Y。EQA 儲物空間太少唔岩洗。有諗過二手GLC, 一手XC40。對Volvo 個brand 硬係唔太感興趣，至於GLC，好多朋友又覺得明明舊錢買到一手model Y做要咩揸二手車 ching 你呢

你老母臭閪當我sales啊？

都係等緊model Y, 但係呢排好多廠話出電車, 所以諗住再等下比較下 油車就諗rav4同crv

見美國Mach e都好抵屌
可惜香港代理好似收左皮

Squating seat 呀嘛

係，外國車評可以同model Y一戰既就係得佢同VW ID4

個尾燈同隻馬
唔跑得都睇得

Id4 無front compartment

同你諗法差唔多，會唔會諗埋GLB250

本身覺得個樣好薯，最近條街多左真車睇，睇睇下又改觀左，都諗得過，始終都叫7座

我都係係街見多咗，5+2 好過discovery sport